台灣陸委會：台灣絕不是中國大陸一部份

陸委會：台絕不是中國大陸一部份

兩岸要聞

蔡英文上任後，兩岸關係插水。面對中共打壓及封殺國際空間，台灣陸委會主委張小月昨又公開抨擊大陸，指台灣「絕對不是中國大陸一部份」，絕不接受一中。大陸國台辦旗下網站「中國台灣網」昨頭條批蔡，指她不到一年就把自己從「萬人迷」搞成「萬人嫌」，要為兩岸冰凍關係負全責。

大陸傳媒斥蔡「萬人嫌」

台灣陸委會前日舉行例行記者會，主委張小月表示，大陸自1949年起便不斷對台灣採取「奪邦交國」、「干擾國際參與」等做法，否認中華民國存在。她強調，中華民國是主權獨立國家，「中華民國存在是事實」，對岸假裝「沒聽到、沒看到」，令台灣民眾非常不滿。
中國台灣網昨頭條刊文指，蔡在短短不到一年時間，就把自己從萬人迷搞成萬人嫌，指蔡「一口一個善意，卻一步一步行欺世盜名之實」，批今天兩岸關係冰凍現狀，蔡當局要負全責。另外，大陸海協會會長陳德銘接受訪問時直言，對蔡英文政府「沒有期待」、「Nothing」，但不願多做解釋。
中央社/台灣《蘋果日報》
<蘋果>

華獨？

政府帶頭反自己憲法？

中國

乜大陸唔係台灣咩

憲法無寫明台澎係中國領土

CCTVB 日日屌蔡英文，成日搵國民黨員扮時事評論員屌鳩蔡英文

原來宜家用係台灣嘅憲法唔關台灣事

所以咪要修憲